日本考機車駕照好難！ 平均要考15次才合格

日本摩托車駕照考試嚴格，平均每個人要考15次才會合格，平均每張駕照要花新台幣4萬5千元。除了必須經過8字彎道、S型等考驗，考生還必須在寬度只有30公分的一本橋上，維持一定時間的平衡。由於考照實在太難，也讓當地駕訓班廣告，看起來就像在表演特技一樣。

重機駕駛們展現精湛技巧，不只交錯轉彎，就連超過10台重機一起繞圈圈，也難不倒他們，不過這其實是日本摩托車駕訓班廣告，而對於一般日本民眾來說，想考過摩托車駕照，感覺就跟表演特技一樣困難。

除了8字型彎道，還必須閃過路上的障礙物，過程中方向燈也不能馬虎，不過最困難的，恐怕還是考驗平衡感的終極關卡，一本橋。

看起來只比輪胎寬一點點的一本橋，其實就像是台灣摩托考試時，必須通過的「直線七秒」關卡，考生必須在寬30公分、長15公尺的小鐵橋上，維持一定時間的平衡，過程中如果脫離軌道、腳落地，或是太快結束，都算失敗。

駕訓班教練：「沒有騎到10秒以上不能過關」。

因為關卡太困難，也讓考照變成一筆大開銷，除了每次費用大約3000塊新台幣，平均每個人要考15次，換算下來一張駕照，要花新台幣四萬五千元，駕訓班更是動輒10萬新台幣。

不過考上後，如果5年內沒有違規也沒有發生事故，就可以獲得「金色優良駕照」，不只換照費用可以獲得減免，買保險也比較便宜，另外只要超過125c.c的摩托車，全部都可以騎上快速道路甚至是高速公路，為了避免在這些路段發生重大意外，也難怪日本的摩托車駕照考試會訂得那麼嚴格。

香港都算勁難

考15次先萬幾蚊港紙。

台灣人標準

日本考牌需要嘅係技術
香港考牌需要嘅係運氣

佢地考綿羊仔簡直係笑話

「直線七秒」關卡，考生必須在寬30公分、長15公尺的小鐵橋上，維持一定時間的平衡，過程中如果脫離軌道、腳落地，或是太快結束，都算失敗。

好似好難

香港易到仆街
台灣日本有限cc 分大細牌
香港揸架125考完可以買1000揸

台仔嗰個真係弱撚智都考到

本身得香港1、2牌，過到台灣之後係監理所揸人生第一次嘅電單車，即刻Pass (白牌)

仲未計綠牌早期可以齋考筆試免路試

台仔考牌真係得啖笑，一堆老人女人老女人都考到就知

台灣考牌

手放鬆，坐姿唔好夾埋個人，目光放遠，溫柔控制油門，真心易撚到仆街

我夠膽講，台灣考白牌唔1Take應該驗智商

每張駕照要花新台幣4萬5千元

香港一次沙田20 堂都萬幾蚊啦

世界第一你估浪得虛名

咪玩啦師傅
英國已經難n倍

50cc果啲好似唔駛考路試

一口盐汽水
1 年前
你们真严格完善，摩托都需要考试。在大陆，都是买车回来自学的，或者借隔壁邻居的车学开一下。我记得有次我第一次直接开我爸的摩托，车比较高，垫脚尖，刚起步就有个90°湾，离合又控制不好，掉路边水沟了。。。😂😂😂

英國難喺邊？
利申英國牌

有分catagories已經難好多
想24歲以下攞a牌好撚煩

香港學車主要唔係教你楂，係教你考

香港斜路8都要技術嘅

架車郁到就係技術

臨尾真係笑到仆街

主要係因為學車太貴

寧願拎啲錢考多幾次都仲有賺

最尾個秒